{
    "question": "Tinggi rendahnya permukaan bumi yang di ukur dari permukaan air laut di sebut .... ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "relief tanah atau relief bumi<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "relief tanah/relief bumi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "karakteristik-dari-benua-eropa-163",
            "question": "Karakteristik dari benua eropa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. berada di sebelah barat Asia,dan sebelah selatan Afrika.<br>2.merupakan benua biru<br>3. sebagian besar berada di Kutub Utara\u00a0<br>4. Merupakan tempat terciptanya berbagai penemuan besar\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Memiliki keajaiban dunia berupa menara Eiffel (Perancis) dan menara Pisa(Italia).\u00a0Mempunyai negara-negara kecil : Vatikan,San Marino, Monako, Andora dan Liechtenstein.Pertumbuhan penduduk kecil, cenderung 0, padahal semua Benua pertumbuhan penduduknya tinggi.Asal dari bahasa yang dipergunakan secara internasional : Bahasa InggrisPelopor penemuan teknologi : mesin uap, pesawat terbang, telepon dan lampu listrik.Mempunyai satu sistem mata uang yaitu EuroPusat mode dunia di kota Paris (Perancis).Tempat lahirnya ideologi-ideologi : kapitalisme, kolonialisme, imperalisme, sosialisme, liberalisme dan komunisme.<span>Kompetisi olahraga sepakbola menjadi kegiatan bisnis besar di Inggris, Italia,Jerman, Perancis dan Spanyol.\u00a0</span>Dua negara mempunyai wilayah baik di Eropa maupun di Asia (Turki dan Rusia)<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-pendidikan-apa-pada-saat-jaman-praaksarahindu-budhadan-i-224",
            "question": "Bentuk pendidikan apa pada saat jaman Praaksara,Hindu-Budha,dan Islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk pendidikan seperti asrama bagi pelajar hindu-budha, pesantren bagi pelajar islam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-keadaan-alam-bentang-alam-negara-laos-394",
            "question": "Jelaskan keadaan alam / bentang alam negara Laos !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas 236.804 km\u00b2<br>penduduk 5,6 jt jiwa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-daerah-dekat-gunung-berapi-dan-daerah-dekat-lautan-sering-247",
            "question": "Mengapa daerah dekat gunung berapi dan daerah dekat lautan sering terjadi gempa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di dekat gunung berapi :karena gunung berapi selalu beraktifitas tanpa henti, saat beraktifitas terjadilah pergerakan antar lempeng, itulah yg menyebabkan sering terjadi getaran<br>di dekat laut: lempeng daratan dan lempeng lautan perlahan mengalami perbenturan yg mengakibatkan getaran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gunung berapi : karena di sekitar gunung yang berapi selalu beraktifitas tanpa henti, sehingga sering terjadi sebuah pergeseran yang menyebabkan gempa<br><br>sekitar laut : karena saat lempeng daratan bertemu dengan lempeng laut, itu akan terjadi sebuah pergeseran yang lama kelamaan akan menyebabkan sebuah gempa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-s-493",
            "question": "Penyebab rendahnya tingkat pendidikan aspek geografis, ekonomi, sosial, budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyebab rendahnya tingkat pendidikan<br>aspek geografis = -kondisi alam yang kurang mendukung<br>- tempat pendidikan yang cukup jauh<br>aspek ekonomi = - kondisi keuangan<br>-pendidikan yang mahal<br>aspek sosial= - lingkungan yang buruk<br>-teman pergaulan yang pengangguran dan malas sekolah<br>aspek budaya = -budaya biasa untuk bekerja sebagai buruh atau berladang atau bertani tanpa belajar :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "geografis : kurangnya pembangunan sekolah<br>Ekonomi : keuangan yang tidak cukup<br>sosial : tidak adanya komunikasi yg baik<br>budaya : tidak tau , hehehe<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-dengan-tema-gunung-meletus-yaitu-gunung-sinabung-908",
            "question": "Teks eksplanasi dengan tema gunung meletus yaitu gunung sinabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunung kelud aj q udah bikin soalnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-persamaan-antara-dangkatan-sunda-dan-dangkalan-sahul-di-819",
            "question": "Jelaskan persamaan antara dangkatan sunda dan dangkalan sahul?    Dibalas secepatnya ya kakak...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dangkalan Sunda dan Dangkalan Sahul<span>\u00a0adalah wilayah laut dangkal dengan kedalaman kurang dari 50 meter di perairan\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0Barat dan Timur</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batas-laut-dengan-daratan-ditampilkan-dengn-simbol-168",
            "question": "Batas laut dengan daratan ditampilkan dengN simbol ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Simbol Garis Berwarna Hijau",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "garis berwarna hijau.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-aspek-sosial-ekonomi-972",
            "question": "dampak sebaran penduduk yang tidak merata aspek sosial, ekonomi, budaya dan politik serta cara mengatasi masalah persebaran penduduk yang tidak merata aspek sosial, ekonomi, budaya dan politik \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampaknya akan terjadi kesenjangan di dalam berbagai aspek<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ekonomi-yang-paling-utama-di-negara-myanmar-188",
            "question": "Ekonomi yang paling utama di negara myanmar.........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi utamanya adalah\u00a0padi / penghasil beras utama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}